\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{soul}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage{circuitikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows,arrows.meta,babel,3d, mindmap}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xlop}
\author{Valentino Slavkin\\
  \\
Profesora Alexia Gschwind}
\date{\today}
\title{Economía}

\begin{document}
\maketitle
% \tableofcontents
\newpage

\section*{Trabajo practico N3 - ``Comunicación laboral - telegrama''}
(El TP esta en papel)
\begin{enumerate}
\item Donde y cuando escucharon hablar de un ``telegrama laboral''?
  
  No había escuchado previamente ``telegrama laboral''
\item Como consiguieron el formulario del telegrama ley?
  
  En la pagina del correo argentino, en la sección ``telegramas''.
\item Para que usamos un telegrama laboral y otros medios similares?
  
  Para comunicarnos con nuestros jefes. Cosas como renuncias, despidos, comunicar problemas o progresos, etc.
\item Por que es importante contar con un medio de comunicación laboral?
  
  Es importante para que todos se comuniquen por un mismo medio, que sea formal, y que tenga validez legal.
\item Habiendo respondido las preguntas anteriores, elaboren con sus propias palabras, un concepto de COMUNICACION LABORAL.
  
  La comunicación laboral es un tipo de comunicación que se realiza entre empleados y empleador, para ambos lados. Tiene validez legal y es un tipo de comunicación formal. Por ello, se debe realizar alguno de los métodos aceptados, como telegrama ley o carta documento.
\end{enumerate}

\subsection*{Parte 2}
\begin{enumerate}
\item Se establece un medio de comunicacion laboral de facil acceso y gratuito, para todos los trabajadores dependientes, jubilados o beneficiarios.
\item Deben de ser consignados los siguientes datos:
  \begin{itemize}
  \item Apellido, DNI y Domicilio del remitente.
  \item Datos del empleador, como nombre, apellido, CUIT, etc.
  \item Actividad realizada.
  \item Lugar donde el remitente trabaja.
  \item Motivo del reclamo.
  \end{itemize}

  Creo que son necesarios para poder saber quien es el empleador que incumple alguna ley, quien hace la queja, y donde se efectuo la violacion de la ley (el lugar de trabajo)

\item
  \begin{enumerate}
  \item Medios de comunicacion laboral:
    \begin{enumerate}
    \item Telegrama ley
    \item Carta documento
    \item Nota
    \end{enumerate}
  \item Un telegrama laboral es un medio de comunicacion laboral que esta regido por la ley 23.7892.
    Se utiliza para comunicaciones entre empleado y empleador. El empleador esta obligado a recibir las comunicaciones enviadas por este medio. Se ofrece de forma gratuita a los trabajadores.
  \end{enumerate}
\item Se relaciona con el principio de primacia de la realidad, el principio protector, el principio de razonabilidad y de prohibicion del trabajo forzoso.
\end{enumerate}
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% jinx-local-words: "Irrenunciabilidad Olga Oscar Roxana irrenunciabilidad"
% End:
